［世界大戰］中湯vs西湯

中湯：
西湯：

青紅蘿蔔豬骨湯

蘋果雪梨

例湯黎講 好似中湯多元化過西湯 好似

無味精嘅中湯係最正嘅

有冇西湯撚

紅湯

川貝海底椰
椰子雞湯

基本上中湯係屌打西湯
茶記個d味精湯唔計

周打
番茄清湯
法式海龍皇湯
西班牙凍湯

燉湯正過老火多多聲

肯定係靚湯

阿媽煲嘅湯

西湯咪又係青紅蘿蔔豬骨加茄膏

其實紅湯係早期華人西餐廳自創既

嚴格上黎講都係中湯黎

中湯無得輸

羅宋湯喎

你自己去查下 至少你係香港食到果種唔係人地外國果種

呢種叫西菜中吃 最早由戰時上海租界既華人西餐館發明
老D既香港人或者會識咩叫金必多湯 ETC

唔洗找

係大中華膠forum問黎都多餘

你咁講所有中低價西餐都係中餐黎啦

Btw西湯剩係飲羅宋湯龍蝦湯

Chicken noodle soup計中湯定西湯

推